---
title: "Программирование"
date: 2022-10-01T21:19:09+03:00
tags: [программирование]
---

Тут собрана всяческая информация связанная с программированием на различных языках.

{{< toc >}}

Удобный поиск библиотек на разных языках [libhunt.com](https://www.libhunt.com).

Книги по [JS на GitHub](https://github.com/getify/You-Dont-Know-JS).

## Стили форматирования на разных языках

Информация взята [отсюда](http://swagger.io/docs/#style-guide-26).

* [Android](https://source.android.com/source/code-style.html)
* C#: [Framework Design Guidelines](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ms229042.aspx), [C# Programming Guide](https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/articles/csharp/programming-guide/index)
* [C++](https://google.github.io/styleguide/cppguide.html)
* [Haskell](https://github.com/tibbe/haskell-style-guide/blob/master/haskell-style.md)
* [Java](https://google.github.io/styleguide/javaguide.html)
* [JavaScript](https://github.com/airbnb/javascript/tree/master/es5)
* [Groovy](http://groovy-lang.org/style-guide.html)
* [Go](https://github.com/golang/go/wiki/CodeReviewComments)
* [Objective C](https://github.com/NYTimes/objective-c-style-guide)
* [Perl](https://perldoc.perl.org/perlstyle.html)
* [PHP](https://www.php-fig.org/psr/psr-12)
* [Python](https://www.python.org/dev/peps/pep-0008)
* [Ruby](https://github.com/bbatsov/ruby-style-guide)
* [Scala](http://docs.scala-lang.org/style)
* [Swift](https://developer.apple.com/library/prerelease/ios/documentation/Swift/Conceptual/Swift_Programming_Language/TheBasics.html)
* [TypeScript](https://github.com/Microsoft/TypeScript/wiki/Coding-guidelines)

## Трейс

* Трейс событий через разные системы [Zipkin](https://zipkin.io).
* Ещё один стандарт [OpenTracing](https://opentracing.io).
* [Opencensus](https://opencensus.io) - распределённый мониторинг и трейсинг.
* [jaegertracing](https://www.jaegertracing.io) tracing в Kubernetes [Документация](https://www.jaegertracing.io/docs/1.9/getting-started).

---

Список популярных библиотек от пользователя [Arl](https://github.com/kaxap/arl).

[OpenSource от Google](https://opensource.google.com/projects/explore/featured).

## Разные проекты и библиотеки

* [GraalVM](https://www.graalvm.org) - универсальная виртуальная машина для разных языков (JVM, Python и прочее).
* [Cloud Native Computing Foundation](https://www.cncf.io/)
* [twirp](https://github.com/twitchtv/twirp) - RPC протокол от Twitch. На основе protobuf, но через http/1.1
* [Roaring Bitmaps](https://roaringbitmap.org/) - реализация разреженной матрицы на разных языках. Репозиторий на [GitHub](https://github.com/RoaringBitmap).

## Continious integration

* [CDS](https://ovh.github.io/cds) - CI с возможностью настройки через GUI. [GitHub](https://github.com/ovh/cds).

## Репозитории на github

* [Piblic APIs](https://github.com/public-apis/public-apis) - список открытых API разной направленности.\
  [API для public-api](https://api.publicapis.org/). :) [GitHub](https://github.com/davemachado/public-api).

## Анализ и доступ к данным

* [Pilosa](https://www.pilosa.com) - работа с большим объёмом данных. Анализ данных.
